同女朋友夾埋揾5-6皮, 有70萬左右，買唔買樓好

我三張幾
佢就嚟三張
佢同屋企人住公屋
我屋企有一層已供完居屋
同一層就供完嘅舊私樓
而家值600萬
之前畀阿婆住，而家過咗身
兩間都唔關我事係屋企人名
唔會拎嚟自己住
因為仲有兄弟姊妹唔想攞佢地著數
但如果可以資產增值
應該可以商量下睇下點搞呢層樓

而家想同女朋友搬出嚟，長遠想買樓
我地返工時間都flexible

人工都唔會有大增幅但份工穩定被炒機會細

而家有幾個諗法

1. 租一年村屋，確定村屋岩住就買
>最簡單直接，但村屋轉手難升幅可能細，分分鐘按得6成，要儲多一兩年錢，一年我地儲到廿萬左右

2. 等結婚抽居屋，到時租層樓比熟人再租村屋
>最易上車首期幾十萬就得，但唔知抽到何時何年，同埋之後啲居屋個位好西，另外唔知有無熟人租層樓，無就唔住村屋自住

3. 屋企層私樓租出去再買多一層
>未諗到之後點

4. 女朋友層公屋換綠表居屋
>佢係獨生女 無兄弟姊妹問題 不過都係未諗到之後點

而家買樓又好驚一國一制又驚2047
唔買啲錢追唔到QE速度而家辛苦賺嘅錢十年後隨時貶值一半
畀你會點做

我都係四 五年買 自住樓唔怕買

你真係對香港仲有信心？
要醒啦

打漏咗一句：
我同佢都 想搬入西貢/大埔住村屋養狗
住入啲都唔緊要我哋返工時間flexible
同埋鍾意靜啲地方

用綠表？咁佢父母住邊？

工作穩定 ？
一國一制就肯定架啦
唔駛等咁多年

如果你唔預生小朋友就買
結婚去抽好d
橫掂樓價無點跌過
經濟唔知見底未
留個錢好過

支爆, 2047, call loan, 負資產, 失業, 有病, 打杖,
董建華再做特首呀
負樓價了

一齊住

基本答案都係用70萬買股票之後租樓

好搞笑

不如去台灣仲好

入結界你要考慮多樣嘢就係車，無46都要整架26，除非住巿中心

住住佢屋企先啦 草夠大筆錢 再買樓輕鬆好多

離開香港

點解呢排咁多買樓post

你講野都幾有趣

呢個可能係最好方法，一齊住居屋一定最辛苦係你自己

一個一制就唔洗住咩 冇錢移民可以點

唔想拎屋企著數
咪俾返租金父母囉
租生不如租熟
一邊抽居屋 不過你地接近超入息

唔講都唔記得
不過我地收入有一部份係副業
自己控制到唔過

其實屋企有人講過租畀我結婚住
不過間屋大過我需要嘅大細
而家呢啲時勢 寧願租間屋出去
自己住細少少
留多幾個錢喺身

細個唔識諗
戇鳩鳩覺得用二百萬樓買樓好戇鳩
大咗要面對實際住屋需要
先覺得岩岩畢業唔儲錢買樓原來最戇鳩

好彩你無俾淡友洗腦，好多大成世租樓無買到

咁都唔係太遲知

最on9係岩岩夠18歲唔入紙申請公屋
果時入息唔高夠過審查
到依家30歲應該都夠時間有間公屋上樓
再住住層公屋儲錢轉居屋
好過住私樓

得70萬？

按左屋企層樓
之後上車
供樓同屋企2邊慢慢還
你兩個又唔會比人炒
唔上車浪費哂

所謂淡友應該都係好後生未要諗將來
或者本來就點都買唔到樓嘅人

其實我都好掙扎
女朋友好想開cafe
佢個人幾識做生意我有信心佢唔會蝕

但買咗樓就無咗舊錢
人生

細個唔識諗要儲錢買樓
無目標一個月要儲幾多
不過都無後悔
後生時周圍旅行啲回憶好正

有諗過
識人過咗去
但諗到香港先係自己嘅根
唔到集中營都唔想走

你舊錢唔用會用左係邊？如果唔識投資，樓係最著數，我樓買左，rolex買左，股票買左，基本上所有野都有賺，係現金就縮水

就係開cafe

咁理想就控制唔到了，生意可能越做越大，亦有可能蝕。真係靠你自己控制了

有朋友夠18申請公屋
等到廿中無啦啦抽查
咁就踢咗佢出局

放心，唔算遲

咁都好
以為因為個市沖走晒

70萬點買。500萬樓 50 萬首期+稅+雜費。
加加埋埋80- 90萬
搵5-6萬 要係固定收入
先借到9成按揭。

好遲先開始買股票
所以唔多
有幸有不幸

講得嚟到真係買應該都可以儲多十萬...
如果居屋就唔洗添啦

咪on9啦，18歲排 你當四十幾歲夠分派樓就差唔多

咁都要住㗎，唔買住邊？

我認同你呀
講真 日日就住就住好辛苦 寧願賺下回憶
唔係第時望返轉頭 真係除左層樓，其他乜都無

抽可以試下抽下既，用你女朋友公屋抽又得，你地自己抽下又得，就算抽到都係好少錢，不過就唔好預真係會抽到，當買個六合彩

但唔好同你女朋友屋企人一齊啦，始終有自己私人空間好啲

層舊樓按左佢借舊錢得唔得呀？真係睇岩村屋，呢期好似都回落左，但村屋首期得70個好似唔夠做
一係租住先都得既，6皮2個人好洗好用啦

移民算啦坦白講

九龍正常啲既兩房最小都六百幾粒

搭單問
同女朋友加埋月入6萬
都係岩岩出黎做野冇耐
應該買1房住住先定係草多幾年首期買2房

三張幾黎講得70萬儲蓄其實唔算多，比埋首期一鋪清袋咁濟

個人諗法買私樓 將來就算移民之後都可以收租
香港D樓以30年計 回報得2-3里 但係30年過後就真係free money
租就係幫人供 比錢人洗

用香港人工係果邊梗係好洗好住
住落左人工得雞碎咁多
好多變左兩面不是人
返香港就脫哂節
留係到又唔見得可以做少爺仔

移民好撚貴 真係去開餐廳咩

我有諗過 真係要移民 一定要租香港既物業出去支持自己既生活 唔係又係做狗

無錯 我都覺得核彈掟落嚟都唔會跌
無限qe 零供應 點跌

夾埋先得5-6萬 而家先儲到70萬
學人講買樓 有父幹嘅話就ok嘅

始終都要解決住嘅問題
幾十萬又移唔到民
如果第時真係有能力有方法移民
香港層樓用黎收租其實都係一種為將來嘅打算
(租同買都係要月供，儲錢能力係唔會因為買樓影響)

情況同我一樣，上年抽中新樓買左

比我揀多次一定唔買

咪玩啦 樓主咁嘅 backgroud 離條撚咩

錦繡花園

租住先

再移民啦

香港玩多幾年就收皮

70 萬買到西貢大埔咩?
西貢過多兩年應該再貴d ?
條公路擴建完就唔洗塞車

村屋唔好買
寧願買正常樓放租
再自己租村屋

依家買樓租唔夠 cum
錢唔多 無技術 移乜撚

30 幾搵得 5 6 萬 儲蓄得 70 萬
香港生活都猛猛緊啦
移條命呀 仲回報 仲 30 年後 ?

正解

你呢D賤種唔抵得人地好

賣左層私樓 全家分
壓力細好多

樓主咁嘅 background 最多等抽居屋

買樓唔係清身家 無咁大個頭唔好戴咁撚大頂帽

你搵5-6皮好似over左居屋入息上限喎，
咁架話就算結緍都無用

租村屋住住先，
老人家有間公屋過晚年其實佢地都安心啲唔會想搬
留番呢個quota弟日要黎綠表換居屋

屌你地老母 好心你地明知西貢 大po咁細 人口咁密集 配套連宜家概人都未照顧好
你有無試過返8點半寶琳 要6點半出門口

兩個人加埋成60歲先儲得果70萬
努力d儲多d先算啦

30幾 揾5-6萬 猛猛緊？
fg真係50k咩

依家市道真係差，我間屋都跌左3-4成

邊度跌咁多

下

講緊除開每人 兩萬幾月入咋喎

仲要已經包括咗 d 小生意

你求其做個 RN 或者公務然都唔止啦

70萬係兩個人加埋？

咁嘅時候租會好啲
同埋住村屋其實有唔少缺點係要試過先知
租一年試下先會好啲
唔啱住就走
利申村屋撚

點解

買間平村屋屌住算
5球貨
升就hedge 返 跌都無咁傷

喺唔生仔未買樓屋企無負擔嘅前題
呢幾年係過得好輕鬆咁儲到錢
佢講猛猛緊應該講成家立室養車養樓養仔
都錯唔晒嘅

有得走好走啦, 仲留響香港做乜...

其實話18 歲排公屋究竟有冇了解過個制度

你同老母住就咁講姐

我有兩層樓洗唔洗同你交代？

洗唔洗帶你上黎參觀我屋企

大把人無車都係咁住

啲呀婆呀叔唔撚洗撈嗰啲

我住左咁多年點會唔知有車無車分別，得撚閒老點樓主咩

我本身有牌
如果真係入去住都應該會買架

有車＋返工唔洗準時你就會住得幾開心

70萬買到咩野樓？
唔好唔記得俾埋稅 律師 佣金 裝修.....

佢條數夠上車喎
買唔買到心儀既另計

同樓豬嘅case 差不多
不過就兩個人人工9-10萬，積蓄球幾
工作唔叫非常穩陣，so call 危機比較少

都諗緊租定買村屋好，買的話目標5-600萬，諗過西貢西沙大埔，唔近市區唔大問題，自己有車

不過有時會諗既然都一國一制，光復唔到就變一pat 屎，不如疊埋心水儲夠錢就走人

咁既時勢仲諗住依家買？
1. 咁既時勢除非大跌啦，一定唔入市
2. 上年5月尾買左 dklm

細價樓按九成完全夠晒有凸啦，下下講緊一二千萬樓咩
靠自己就搵咁少買樓正戇鳩
靠老豆就無撚用廢柴父幹撚

連登仔好撚難服侍

熊市陷阱

你會考慮咩地方？
我自己淨係去到台灣
（利申未計劃，預最壞情況）
一係日本，但唔識日文
歐洲嘅話全部都收緊左移民政策
一係氹屋企賣樓買移民資格
不過好話唔好聽兩老都係淨返廿幾年
佢哋應該就唔會想移民

其實樓主可以觀望多陣

儲錢移民好過再投資幾百萬係香港

村屋好似要一半首期wo

淨係要供樓已經差好遠

你好明顯先係樓市嘅準參與者

但我會建議你快 d 移民 係快 依家開始認真 plan

你認真 d 睇清楚 d 唔同國家移民條件先返嚟講

睇真 d 歐美投資移民嘅要求同門檻

睇完你個case 你好似唔知你最主要個問題係邊
你個問題係收入唔穩定 按揭可能借唔得多
我建議你放租屋企間私樓 增加你固定收入
有首期就唔好諗綠表居屋
視乎你會唔會生小朋友再講

住村泊車都平好多, 出入又方便
空氣清新人又少
住過真係返唔到轉頭

一定唔係四

我應該都得係台灣去到
日文我識啲，但我個人覺得日本係適合旅行多過居住嘅地方
其他地方一係唔夠錢一係就無技術
再讀書又好on9

我屋企有啲錢不過就未到可以買移民資格嗰種
再者佢地都係想留喺度共享大灣區榮耀嗰種人嚟
費事一齊移民搞到污染埋人地

到香港逼到非走不可
台灣都應該差無幾
呢個係好猶豫個位

我細老都要有250萬 先供得無咁辛苦

唔算嘅
只係唔駛借到9成都供得到咁解，同埋公司借錢有優惠啫(自爆咗)

係唔捨得香港，只係如果變成中國一個城市留喺都冇乜意思，不過始終仲有一點希望嘅

同居試下先，咪一嚟就結婚買屋，相見好同住難

村屋有好有唔好 租一年睇下習唔習慣到
利申 村屋撚

村屋好似最少要一成半首期，而且要估得足批得足。70萬首期夠唔夠西貢大埔正常樣嘅村屋，最好睇完樓即揾銀行問清楚
村屋唔易玩，第一次上車最好揾啲正常有lift 大廈嘅單位先，位置唔近黨鐵都有一程巴士出旺角中環。

我幾年前家庭月入 7 8 萬 儲球半上車

8 按 唔生 生活簡單 供完繼續儲錢

香港唔係變成支共一個城市咁簡單

想走快 d 走

唔好到個個都話走嘅時候先排隊 ( 雖然已經好多人走緊 )

4. 女朋友層公屋換綠表居屋
>佢係獨生女 無兄弟姊妹問題 不過都係未諗到之後點

On9先諗到依樣野

佔中果年我個朋友都同我咁講

我冇理到佢
然後就冇然後了

同你一樣，以前儲錢為左去旅行月月清
28歲先開始認真儲
好彩係屋企唔洗等我開飯

上面話移民個班
有冇諗過樓主移民咗，可以做咩工

樓豬仲諗唔諗買樓？你有冇睇新聞，幾多小朋友為左搞革命，俾屋企人經濟封鎖，學費都無錢交，你有能力就幫下班小朋友，唔為自己都為下新一代

仲買樓

買股票

咁都睇邊條村嘅，我都住唔係住市中心，我都無車，我啲朋友都唔係住市中心，都冇車。

有車無車梗係有分別，但係意思係指冇車其實都得。

利申：星期一至五返工

Option1

租住先， 睇定啲。 2020年內都只能信 cash is king. 反正租住樓唔會影響你遲啲改成其他option .

如果菠蘿輋村沙角尾依一類貼住都還好，再出一格真係不了

等多半年，2折

6萬點抽居屋

點解會踢出局

夾埋先搵五六皮
你都係住娘家算啦

租村屋最划算

話佢過咗入息嘛
篩走咗一班人，淨返d腥港人排

儲多一年錢啦

6萬收入，借盡得620萬左右
你買600萬樓
借9成，連印花稅都未夠俾

科學園個堆樓

睇見cash is king想笑全世界日日印銀紙 點cash is king法？

1. 村屋=鄉黑地方 咪搞
2. 未必抽倒 抽中先諗啦
3. 有兄弟姊妹租出去除返你都袋好少
4. 要同女方父母同住

結論：夠錢就等多陣睇下個市先上車
冇錢就租住屋等居屋

我地都諗下生唔生好，想生就快唔係變高齡

日日睇新聞都發覺而家香港真係痴X線

P.S. 巴打你財力同信心都唔錯，幾年前買成750萬樓
不過都估唔到幾年後發展成咁

一失業會好大獲喎, 要供樓加交租

除非人無人租就自己住番, 咁又打亂啲plan

自住最緊要係岩心水，唔好話升跌賺啦

董建華呀！起碼有樓住
依家真係乜都無

Nono 5 百尾 only

球半係加埋 Stamp duty 律師費 之類之類

我地搞緊移民

巴打介唔介意講下會移去邊？

澳洲

on9求其1份工都爆喇

巴打加油，澳洲都算係一個好地方
呢個時候移民澳洲，巴打應該係專業人士？投資移民實在太貴

係呀 技術移民

你走得都快 d 走

agger，熊二個個研究買咩，到熊三就仆街

儲錢儲到100萬多D，其實收入5.7萬就可以買800萬樓，但你一開始至少要有80萬首期加其他費用

睇留言其實連登d人好多都有病
有自住需要緊係買
睇唔到70萬首期買細價樓有咩問題
依加閒閒地租同一樣大細嘅細價樓單位都過萬
你400幾萬嘅樓做九成 月供先萬5.6
兩個人搵五六萬
供完每人都仲有成皮嘢洗
睇唔到有咩壓力
聽連登d on9仔講都哂氣
問題係你有無需要
依度d人個個一畢業就搵50k 幾層樓渣手
我係你就去銀行 評估下自己借到幾多 之後再行下一步 兩個人供得起有餘
唔好聽人鳩up

唔買（住），我單人月入同你地夾埋差唔多
睇埋呢一兩年變成點先

同埋儲到100 萬先買

果度完全唔值

我住落又ok喎，係交通方面麻煩啲（不過聽聞天賦海灣啲樓質數好差）

聽講呢邊爛地月租都3000

你地打算幾時結婚？生唔生仔？
短期結，會生，有自住需要，買
未，可以睇定啲先

得70萬講買樓?

搵到心水可以考慮壓1壓價買
講真又qe

我都1516緊 月入差唔多 儲咗1.8m
爭紮緊睇多陣。。。但又唔覺呢排有咩跌。。。

自己唔爭氣又怪社會唔就佢，我九幾年買樓百九幾萬三百幾尺供萬幾係銀行做lT搵兩皮比人笑on9，而家我捱過sars 捱過金融風暴幾次，就比人話以前買樓好容易，供樓又話好容易，話你層樓快啲爆比佢哋買，所以藍絲話你無用無話錯
全亞洲個個年青人都買唔到樓，係香港已經人均算高所以物價先高，如果唔係你邊會去旅行去得咁開心
你望香港爆，咁好似台灣人均咁低咁好唔好？啲樓咪一樣比人炒貴晒？

結婚買來自住ok，不過70萬應該選擇唔多
我5年前上車，個時都喺揀村屋同私樓
最後買左私樓，升幅好好多，不過冇得養狗了

技術就難啲
我喺我個職位算有經驗但冇相關學位，難咗少少，之前上網隨便計過下紐西蘭都剛剛分，再唔係睇下公司澳洲有冇位調過去

呢啲都唔得就要計劃下台灣
所以呢啲環境底下都諗住租下先算

Internal transfer 就最好 快靚正又有工做

西貢返工好撚煩 住咗十幾廿年

到底買樓要唔要驚2047

西貢一d都唔靜
逢六日大班人入哂黎
大時大節更加塞到傻

星期六日真係CLS 想食個車仔麵泰國嘢都排隊 食塊PIZZA又要排
大佬啊出返市區啦好唔好啊

唔買樓就唔驚 ?

點解要到 2047 先驚得 ?

驚少一樣
驚緊，再驚d

咁其實你擁有 d 乜野共產黨都可以搶咗你

你擁有愈多咪愈驚囉

得爛命一條就最唔驚

所以買左樓就唔算爛命一條

你咁諗嘅話就唔好買啦

反正共產黨接管香港之日之前你未死又仲喺香港就死硬

我暫時都係咁諗架
不過拎出黎問下睇下多d人點睇

成個post 應該得呢個reply 係有建設性

成班吹兩句 又話自己當年點點點炒樓......
fg 點樣50k......
移民又唔輪到你 blahblahblah......樓主我唯有勸你上少d 連登

Diu
由細細個就住西貢 都十幾廿年
望見愈來愈多人住 每朝返工返學真係叫晒救命
以前細個weekend 去市中心 係chill
依家我留係屋企算

早排Work From Home
咁啱要去一去post office
平日嚟 但多人到我以為 個日都係星期六日

有啲村屋又起到亂七八糟
爆晒污水咁嘅款
西貢除非你好有錢 住House
如果唔係 村屋企都不了

以前行海旁係輕鬆下 依家星期六日行去海鮮酒家個邊真係多人到
入去萬宜北潭涌又一班人 唔通去對面海咩

人地講兩句又變左賤種

發覺你最尾d concept 錯得好緊要，得閒睇下新聞

你都識講9 年前2皮月入仲有200萬樓
請問而家好多人都係搵2皮，佢地而家買到咩樓
巴打都係唔好學d籃絲諗野方法

幾時結婚

香港老閪都買左樓先

私樓唔養得

點解會咁

年尾先再諗

仲買咩樓
連最基本安全要求 香港都比唔撚到你

有能力就要買，唔好聽d 咩2047, 如果共產黨黎到揸乜都死，但你依家有能力而唔買，到時後悔都無用，唔好係連登問啦，好多無能力/無計劃既人會叫你唔好買，不如問下身邊有樓既人，你得著會更多

未散先算啦 啱啱出嚟做野同做耐咗大家好易變...咁快諗一齊草錢買樓

都要住架
七十幾萬邊移到民

如果橫掂租
就緊係買

不過睇個樓價好似跌
係等唔等

如果你依家出去租近市區都要萬五以上
供可能兩萬至三萬連管理費同差銄
慢慢計掂數先行

係囉，未散再諗啦。一係自己辛苦D自己上。

我以前係銀行做IT已經升左高級programmer先兩萬，仲要供樓日日帶飯先夠，以前好多人係咁，好多要打兩份工，點解你哋啲連登仔日日要人減資產價值就你地

97你知唔知差人入職有幾多人工？你地跟本就唔係嗰個年代嘅人，都唔知以前好多人都係好慘

咁唔嗰時我又話87年啲樓幾平，美孚三十幾萬一層咩

睇死個局十幾二十年都改變唔到就要自己改變㗎啦，做人係咁，好運咪有機供完有幾百萬身家可以走囉

香港人十號風球都要返工，你估真係可以反抗到咩

呢個真
錦繡花園7x年賣
我老豆睇現樓
全橦好似十萬都唔洗，而家講緊1000萬
唔通用而家既收入標準去睇咩

放心唔遲 而家仲係機會 比高位平左7、8%
千奇唔好聽啲淡友兒登仔 最叻講咩2047 一國一制收歸國有

實質係佢地買唔起唔想人地買 真係租租日日賺咩

買

70萬買得啲舊樓 總要9成

買樓賺得多定開cafe賺
睇下過去十年 啲樓閒閒地升2倍 賺幾百萬離場

睇到3已經可以唔洗睇

你睇下隔離河嘅深圳一國一制嘅樓升到幾錢就驚撚咩2047

信和集團個d

過來人一定會叫你買
連登窮鬼憎人富貴一定叫你唔好買拿去賭

呢個concept同買保險一樣
有d人笑鳩人買保險
當有用既時候就覺得保險好有用

又話養狗 又話買車
side 9 氣

如果自住，村屋唔怕買，六百萬有天台了
700呎基本上做八成無問題，小心啲業權問題就得

利申：上年買左村屋

買，資產一定要有，而香港，樓係好好嘅資產

好多私樓唔比養狗
為左個仔 突登揀可以養狗嘅屋苑

幾百萬走咩野？